%@metapost:603dmtousdm14.mp
\compo{2}{603dmtousdm14}{1}{
Un terrain a la forme ci-contre, l'unité
de longueur étant le mètre.
\begin{myenumerate}
\item Prouve que l'aire de ce terrain est 2\,064~m$^2$.
\item On veut semer un engrais vert sur les $\dfrac38$ de ce
terrain. Pour cela, on achète des graines de Phacélie vendues par
paquets de 250~g, au prix de 5,38~\si{\EuRo} le paquet. Lors
de la plantation, on utilise 1 paquet pour 100~m$^2$.
\begin{enumerate}
\item Combien doit-on acheter de paquets ?
\item Quelle sera la dépense ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}